［新股上市］今年全球最矚目IPO Coupang 連登冇人講？

被喻為韓國亞馬遜的電商巨頭Coupang，宣佈將會在美國紐約交易所掛牌上市，預料將集資近36億美元，估值高達510億美元（約3,878億港元），有望成為繼2014年阿里巴巴後，於美國上市最大規模的外國公司。

Coupang之所以被稱為亞馬遜 2.0，源於它的擴充策略與亞馬遜非常相似，Coupang雖然規模不斷增大，不過盈利表現並不出眾，並且仍然有虧損，原因在於公司一直將大量資金投資在建立物流中心上，期望物流網絡可以完整覆蓋全國，更投資使用無人機送貨到較偏遠的地區。

現時Coupang正投資1萬億韓元加建7間物流中心，建立物流中心成本不少，所以直至2020年公司仍出現4.75億的虧損，這與亞馬遜初期的業績表現非常類似。

做電商係唔係一定會撈埋big data ai cloud個d野？

靜啦屌

咁撚大間係荒無人知咩

於2010年成立的Coupang，由當時正就讀哈佛商學院碩士學位的金範錫（Bom Kim）創立，他當時因看準時機創業而輟學，公司最初以美國團購網站Groupon作為籃本，以銷售即日團購產品為主。不過，隨着電子商務發展逐漸盛行，金範錫看準商機，參考eBay及亞馬遜的營運方式，成功將公司轉型為電商，並且立刻巨額投資在建立韓國全國性的物流網絡上，又不斷加聘送貨員。

現時Coupang在韓國30多個城市內已經擁有數百個B2C物流中心，覆蓋了約7成韓國人口，其物流速度大幅跑贏韓國其他電商。韓國送貨服務平均需兩至三天，Coupang因著強大的物流網絡可以做到即日送貨服務，亦建立了「火箭送貨」（Rocket delivery ）系統，聲稱有99.6％的訂單都能夠在24小時內送到客戶手中。

Coupang近年規模不斷擴大，武漢肺炎疫情令線上購物盛行，更帶動Coupang業績逆市狂升。在招股文件中可見，Coupang於2020年收入為120億美元，按年狂增90.4%，而虧損金額亦由前年的6.99億下降至4.75億。據Wise App最新公佈數據，2月份的購物App使用用戶佔有率最高的便是Coupang，佔比達39.3% ，使用時間佔用率中Coupang佔比更為最高，有54.4%

se 市場大咁多我買se 唔好

冇做cloud 扮咩amazon
啲人估值都當amazon 係cloud company

如果無cloud ai個d業務間泡菜野有咩潛力

Controlling shareholder 持股比例太高

睇淡就啱 泡菜it廢到喊所以唔敢外銷 唔好掂呀

我係問間野有冇ai cloud個d業務，正常做電商唔會無掛

香港個d唔計

咁都叫無人講，
契姐都講埋

邊撚個契姐？

推

Cloud可以話係
因為電商本身係最需要computing power既公司
而cloud 本身既basic就係computing power

想問下隻嘢幾點上

美國時間週四

通常爆上後準備散貨先會討論

樓主靜下ok?

聽日不問價入？

呢間真係有o的興趣

豬豬投資組合？

成堆rain粉係到等緊